\documentclass[10pt]{article}  

\title{ECLIPSE KURULUM REHBERİ}
\usepackage[turkish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage{amsmath} 

\usepackage{amssymb} 
\usepackage{graphicx} 
\graphicspath{ {images/} }	%resim dosyalari klasörü
\usepackage{color}
\usepackage{subfigure} 
\usepackage{float}  
\usepackage{capt-of} 

\usepackage{sidecap} 
\sidecaptionvpos{figure}{c}
\usepackage{caption} 
\usepackage{commath} 

\usepackage{cancel}
 
\usepackage{anysize} 				
\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{2cm} 

\usepackage{appendix}
\renewcommand{\appendixname}{Ekler}
\renewcommand{\appendixtocname}{Ekler}
\renewcommand{\appendixpagename}{Ekler} 

\usepackage[colorlinks=true,plainpages=true,citecolor=blue,linkcolor=blue]{hyperref}

\usepackage{fancyhdr} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\footnotesize ENKO}
\fancyhead[R]{\footnotesize Eclipse}   
\fancyfoot[R]{\footnotesize Sayfa}  
\fancyfoot[C]{\thepage}  
\fancyfoot[L]{\footnotesize www.enkoelektronik.com}  
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}


\usepackage{listings} 
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0} 
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5} 

\lstset{language=C++,
   keywords={break,case,catch,continue,else,elseif,end,for,function,
      global,if,otherwise,persistent,return,switch,try,while},
   basicstyle=\ttfamily,
   keywordstyle=\color{blue},
   commentstyle=\color{red},
   stringstyle=\color{dkgreen},
   numbers=left,
   numberstyle=\tiny\color{gray},
   stepnumber=1,
   numbersep=10pt,
   backgroundcolor=\color{white},
   tabsize=4,
   showspaces=false,
   showstringspaces=false}

\newcommand{\sen}{\operatorname{\sen}}	

\title{Eclipse Kurulum Rehberi}



\begin{document}


\begin{center}																		%%%
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}									%%%\left
 																					%%%
\begin{minipage}{0.48\textwidth} \begin{flushleft}
\shorthandoff{=}
\includegraphics[scale = 0.63]{logo_enko.jpg}
\shorthandon{=}
\end{flushleft}\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth} \begin{flushright}
		\shorthandoff{=}
\includegraphics[scale = 0.35]{logo_eclipse2.png}
\shorthandon{=}
\end{flushright}\end{minipage}
%\shorthandon{=}
													 								%%%
\vspace*{-1.5cm}								%%%
																					%%%	
\textsc{\LARGE Enko Elektronik Kontrol Sistemleri}\\[1.5cm]

\vspace{25px}
\textsc{\huge ECLIPSE REHBERİ}\\[1.5cm]% \\ \vspace{5px} REHBERI}\\[1.5cm]
	
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
\begin{center}															\shorthandoff{=}
	\includegraphics[scale = 0.8]{intro_picture1.png}
	\shorthandon{=}							%%%
%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{center}
\end{minipage}\\[0.5cm]
%%%
    																				%%%
 			\vspace*{1cm}																		%%%
																					%%%
\HRule \\[0.4cm]																	%%%
%{ \huge \bfseries Eclipse Platformunda Yazılım Geliştirme}\\[0.4cm]	%%%
 																					%%%
\HRule \\[1.5cm]																	%%%
 																				%%%
																					%%%
\begin{minipage}{0.46\textwidth}													%%%
\begin{flushleft} \large															%%%
\emph{Hazırlayan:}\\	
Nazım Yıldız\\
%%%
			%\vspace*{2cm}	
            													%%%
										 						%%%
\end{flushleft}																		%%%
\end{minipage}		
																%%%
\begin{minipage}{0.52\textwidth}		
\vspace{-0.6cm}											%%%
\begin{flushright} \large															%%%
\emph{Danışmanlar:} \\																	%%%
- - - - -\\
\end{flushright}																	%%%
\end{minipage}	
\vspace*{1cm}
%\begin{flushleft}
 	
%\end{flushleft}
%%%
% 		\flushleft{\textbf{\Large Ing. BBB}	}\\																		%%%
\vspace{2cm} 																				
\begin{center}																					
{\large \today}																	%%%
 			\end{center}												  						
\end{center}							 											
																					
\newpage																		
\tableofcontents 

\newpage

\section{Eclipse Kurulumu}
Eclipse kod geliştirme ortamının çalışabilmesi için \href{http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/index.html}{java-runtime} bilgisayarınızda yüklü olması gerekmektedir, şuanki güncel JRE veriyonu 8u77 dir.
\href{https://eclipse.org/downloads/}{Burada} eclipse paketleri listelenmektedir. Kullanacak olduğumuz ise Otomatif sektörü ihtiyaçlarına uygun olarak hazırlanmış olan \href{http://www.eclipse.org/downloads/packages/eclipse-ide-automotive-software-developers-includes-incubating-components/junosr2}{Eclipse IDE for Automotive} paketidir. Sisteminize göre \href{URL}{32bit} yada \href{http://www.eclipse.org/downloads/download.php?file=/technology/epp/downloads/release/juno/SR2/eclipse-automotive-juno-SR2-incubation-win32-x86_64.zip}{64bit} versiyonlarını adreslerinden indirebilirsiniz.
\newline
İndirme işleminin ardından sıkıştırılmış eclipse klasörünü C altına çıkartmanız uygun olacaktır.

\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}														\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_kurulum_dizin.png}
		\shorthandon{=}							%%%
		%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
	\end{center}
\end{minipage}\\[0.5cm]
Herhangi bir eklenti kurulumu yapılırken, Help menüsü altında bulunan
\begin{itemize}
	\item Install New Software...
	\item Eclipse Marketplace...
\end{itemize}
alt menüleriyle eklenti yükleme işlemleri yapılmaktadır. \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_eklenti_yuk.png}
		\shorthandon{=}							%%%
		%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{minipage}\\[0.5cm]
Eclipse platformunun önemli bir özelliği ise, bir kez eclipse platformunuzu hazırladıktan sonra farklı bir bilgisayarda aynı işlemleri tekrarlamanıza gerek kalmadan, yalnızca eclipse klasörünüzü kopyalayarak kaldığınız yerden devam edebilirsiniz.
 %\cite{IEEEreferencias:Ref1}
 
 \newpage
\section{ARM GNU Eklentisinin Kurulumu}
ARM GNU STM32 projelerimizde proje ağacını otomatik olarak oluşturulmasını sağlar. Yani CMSIS, STM32 Hal yada STD kütüphaneleri, işlemci kesme vektörleri gibi ayarlarının yapıldığı asm dosyalarını proje klasörümüze ekleme işlemini yapar.\newline
Help $\rightarrow$ Install New Software ve açılan pencereden Add butonuyla ARM GNU eklentisi, name ve location alanları aşağıdaki ekran görüntüsü verildiği gibi girilerek yükleme işlemine başlanır.\newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\shorthandoff{=}
	\includegraphics[scale = 0.6]{eclipse_eklenti_gnu.png}
	\shorthandon{=}							%%%
	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{minipage}\\[0.5cm]
\newline
\textbf{name:} GNU ARM Eclipse Plug-ins \newline
\textbf{URL:} http://gnuarmeclipse.sourceforge.net/updates
\newline
Ardından GNU eklentisi seçilerek yükleme işlemi tamamlanır\footnote{Yükleme sırasında Warning vermesi normaldir.}. \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\shorthandoff{=}
	\includegraphics[scale = 0.6]{eclipse_eklenti_gnu2.png}
	\shorthandon{=}							%%%
	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{minipage}\\[0.5cm]
\newline
http://gnuarmeclipse.github.io/plugins/install/
\section{ARM GCC Derleyicisinin Kurulumu} 
Kodlarımızın Cortex-M4'e göre makina dil çıktılarını üretmek için \href{https://launchpad.net/gcc-arm-embedded/+download}{adresinden} 5-2015-q4 versiyonu indirip kurulumun yapılması yeterli herhangi ayarlama bu aşamada gerekmiyor. Benim durumum için kurulum dizini 
C:\textbackslash Program Files (x86)\textbackslash GNU Tools ARM Embedded\textbackslash 5.2 2015q4 \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_setup_gccFinish.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}					%%%
	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{minipage}\\[0.5cm]

% \cite{IEEEreferencias:Ref2}

\subsection{Eclipse Ayarları}
Windows $\rightarrow$ Preferences $\rightarrow$ C/C++ $\rightarrow$ Build $\rightarrow$ Global Tool Paths aşağıdaki gibi olmalıdır. \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_gcc.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}					%%%
	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
\end{minipage}\\[0.5cm]

\section{OpenOCD Kurulumu}
Debug işlemlerimi için kullanılacak olan araçtır. \href{https://sourceforge.net/projects/gnuarmeclipse/files/OpenOCD/Windows/}{Adresinden} güncel versiyonu indirmeniz gerekmektedir. Şuanki version 0.10.0 dır. Sistemime uygun olan 64bit versiyonlu OCD kullanılmaktadır. \newline
Kurulum dizini C: \textbackslash Program Files\textbackslash GNU ARM Eclipse \textbackslash OpenOCD \textbackslash 0.10.0-201601101000-dev
\subsection{Eclipse Ayarları}
 \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
 	\begin{center}
 		\shorthandoff{=}
 		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd1.png}
 		\shorthandon{=}		..
 	\end{center}					%%%
 	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
 \end{minipage}\\[0.5cm]

 \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
 	\begin{center}
 		\shorthandoff{=}
 		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd2.png}
 		\shorthandon{=}		..
 	\end{center}					%%%
 	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
 \end{minipage}\\[0.5cm]
 \textbf{Main} penceresindeki ayarlar aşağıdaki gibi olmalıdır. Herhangi bir hata ile karşılaşılması durumunda \textdollar $\{$project$\_$name$\}$ ifadeleri yerine proje ismi yazılarak deneme yapılmalıdır. \newline
  \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
  	\begin{center}
  		\shorthandoff{=}
  		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd3.png}
  		\shorthandon{=}		..
  	\end{center}					%%%
  	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
  \end{minipage}\\[0.5cm]
 \textbf{Debugger} penceresinde ayarlanması \textbf{Executable} ve \textbf{Config options} olmak üzere 2 alan bulunmaktadır. Executable kısmına openOCD.exe dosyasının dizinini config-options kısmına ise kullanılan platformun, bu bir board yada mikrodenetleyici olabilir, .cfg uzantılı dosya dizini buraya yazılmalıdır. Config dosyalarına openOCD dizininde ki scripts klaösüründen ulaşabilirsiniz.\newline
   \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
   	\begin{center}
   		\shorthandoff{=}
   		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd4.png}
   		\shorthandon{=}		..
   	\end{center}					%%%
   	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
   \end{minipage}\\[0.5cm]
   Config dosyalarının bulundğu dizin içeriği aşağıdaki gibidir: \newline
      \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
      	\begin{center}
      		\shorthandoff{=}
      		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd5.png}
      		\shorthandon{=}		..
      	\end{center}					%%%
      	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
      \end{minipage}\\[0.5cm]
   Örneğin bir kart çizdiyseniz, bu kartınıza debug yaparken \textbf{target} klasörü altında bulunan .cfg uzantılı dosyayı tanıtmanız gerekmektedir. Örneğin stm32f429 microsunun kullanıldığı bir kartınız varsa "Config options" bölümüne -f target \textbackslash stm32f4x.cfg ifadesini yazılmalısınız.\newline
   Son olarak \textbf{Common} bölümünde Debug kutucuğu işaretlenmelidir.\newline
         \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
         	\begin{center}
         		\shorthandoff{=}
         		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_ocd6.png}
         		\shorthandon{=}		..
         	\end{center}					%%%
         	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
         \end{minipage}\\[0.5cm]
\section{Stlink Ayarları}
Eclipse ortamında microya program atmak için aşağıdaki adımlar takip edilir.
\begin{enumerate}
	\item \href{http://www.st.com/web/en/catalog/tools/PF258168}{Adresinden} stlink indirilip kurulumu yapılır.
	\item Eclipse menu çubuğunda bulunan External-tools ile stlink tanıtımı yapılır.
\end{enumerate}

\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 1]{eclipse_settings_stlink1.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}				
\end{minipage}\\[0.5cm]

\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 1]{eclipse_settings_stlink2.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}				
\end{minipage}\\[0.5cm]

\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_stlink3.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}				
\end{minipage}\\[0.5cm]

Yukarıdaki \textbf{Create, manage and run config} penceresi açıldıktan sonra \textbf{Program} seçeneğine çift tıklanır.\newline
Açılan penceredeki ayarlar aşağıdaki gibi olmalıdır. \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_stlink4.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}				
\end{minipage}\\[0.5cm]
Benim durumumdaki dizin ayarlaması aşağıdaki gibidir.\newline
\textbf{Location:} C: \textbackslash Program Files (x86)   \textbackslash STMicroelectronics \textbackslash STM32 ST-LINK Utility\textbackslash ST-LINK Utility \textbackslash ST-LINK$\_$CLI.exe \newline

\textbf{Arguments:} -c SWD -P \textdollar  $\{$workspace$\_$loc$\}$ \textbackslash \textdollar  
$\{$project$\_$path$\}$ \textbackslash \textdollar  
$\{$config$\_$name:\textdollar 
$\{$project$\_$name$\}$$\}$\textbackslash \textdollar 
$\{$project$\_$name$\}$.hex 0$\times$08000000 -Rst 
\newline
Common bölümünde bulunan External Tools kutucuğu işaretlenir. \newline
\begin{minipage}{0.9\textwidth} 
	\begin{center}
		\shorthandoff{=}
		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_settings_stlink5.png}
		\shorthandon{=}		..
	\end{center}				
\end{minipage}\\[0.5cm]

\section{Proje Oluşturma ve Derleme}
File $\rightarrow$ New $\rightarrow$ Other \newline
 \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
 	\begin{center}
 		\shorthandoff{=}
 		\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_proje_create1.png}
 		\shorthandon{=}		..
 	\end{center}					%%%
 	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
 \end{minipage}\\[0.5cm]
 
Ardından C yada C++ seçimi yapılır.\newline
 \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
 %	\begin{center}
 		\shorthandoff{=}
 		\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create2.png}
 		\shorthandon{=}		
 %	\end{center}					%%%
 	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
 \end{minipage}\\[0.5cm]
Kullanılan microya göre aşağıdaki listeden uygun seçim yapılır. \newline
 \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
 %	\begin{center}
 		\shorthandoff{=}
 		\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create3.png}
 		\shorthandon{=}		
 %	\end{center}					%%%
 	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
 \end{minipage}\\[0.5cm]
 
  \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
  	%	\begin{center}
  	\shorthandoff{=}
  	\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create4.png}
  	\shorthandon{=}		
  	%	\end{center}					%%%
  	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
  \end{minipage}\\[0.5cm]
  Yukarıdaki ekranda ise Flash, harici clock frekans ayarlamaları yapılmaktadır. \newline
  Bir kaç ekran sonra karşımıza gelen aşağıdaki toolchain penceresinde GNU-Tools un herhangi bir işlem yapmadan görünüyor olması gerekmektedir. \newline
    \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
    	%	\begin{center}
    	\shorthandoff{=}
    	\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create5.png}
    	\shorthandon{=}		
    	%	\end{center}					%%%
    	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
    \end{minipage}\\[0.5cm]
  Proje oluşturulduktan sonra \textbf{Program "echo" not found} hatasını alıyorsanız bknz. ek-\ref{hata:echo}. \newline
     \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
     	%	\begin{center}
     	\shorthandoff{=}
     	\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create6.png}
     	\shorthandon{=}		
     	%	\end{center}					%%%
     	%\textsc{\LARGE Trabajo Terminal I}
     \end{minipage}\\[0.5cm] 
\newpage
\section{Opsiyonel Eklentiler}
Mikrodenetleyici registerlarının takibi için: \textbf{EmbSysRegView} \newline
Tema ayarlamaları için: \textbf{eclipsecolorthemes} \newline

Yukarıda belirtilen eklentiler \textbf{Eclipse Marketplace}'den indirilebilir. \newline
Color-Theme eklentisini yükledikten sonra tema ayarlarını yapmak için Windows $\rightarrow$ Preferences $\rightarrow$ General $\rightarrow$ Appearance $\rightarrow$ Color Theme menüsü altından yapabilirsiniz. \newline
     \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
     	\begin{center}
     	\shorthandoff{=}
     	\includegraphics[scale = 0.8]{eclipse_eklenti_colortheme.png}  
     	\shorthandon{=}	
     	\end{center}				 
     \end{minipage}\\[0.5cm] \bibliography{bib/IEEEabrv,bib/IEEEreferencias.bib} 
  
\appendix  
\clearpage % o \cleardoublepage
\addappheadtotoc 
\appendixpage 

\section{Build Path Hatası}
\label{hata:echo}
PATH ayarlamaları Windows $\rightarrow$ Preferences $\rightarrow$ C/C++ $\rightarrow$ Build $\rightarrow$ Environment penceresinden manual yada \href{https://sourceforge.net/projects/gnuarmeclipse/files/Build%20Tools/}{adresindeki} Build-Tools programı kullanılarak yapılabilir.
Build-tools aracı yüklemesi tamamlandıktan sonra PATH ayarlamaları Windows $\rightarrow$ Preferences $\rightarrow$ C/C++ $\rightarrow$ Build $\rightarrow$ Global Tools Paths penceresinde ki \textbf{Build Tools Folder} bölümüne yüklenen programın dizini tanıtılır. Bu durum linux tabanlı işletim sistemlerinde oluşmamaktadır\footnote{Ubuntu ile test edilmiştir.}. \newline
     \begin{minipage}{0.9\textwidth} 
     	%	\begin{center}
     	\shorthandoff{=}
     	\includegraphics[scale = 0.7]{eclipse_proje_create7.png}
     	\shorthandon{=}		
     	%	\end{center}					%%%
     \end{minipage}\\[0.5cm] 
     
 Build-tools aracı yüklenirken herhangi bir dizin değişikliği yapılmaz ve 64bitlik versiyon kurulmuş ise araç dizini C:\textbackslash Program Files\textbackslash GNU ARM Eclipse \textbackslash Build Tools\textbackslash 2.6-201507152002\textbackslash bin olmaktadır. Dizin doğru bir şekilde girildikten sonra derleme işlemi hatasız bir şekilde tamamlanmaktadır.
\section{STM32F4 ile Örnek Bir Proje}

bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla blabla bla bla bla bla bla bla bla bla blabla bla bla bla bla bla bla bla bla

\end{document}